【私影少女被殺】被告稱神已於天堂為他預留重要位置 食屎飲尿打敗魔鬼

已婚無業漢涉虐殺15歲私影少女案，陪審團須決定被告是否適合答辯。辯方今傳召另一精神科醫生陳國棟出庭作供，透露被告曾向他表示聽到神的聲音要他傳福音，又稱曾與神穿梭時空旅行。被告自感相當重要及尊貴，認為審訊對他已不再重要，因為神已在天堂預留了一個重要位置給他，而且他常幫神打聖戰，而且在聖戰中的表現亦愈來愈好，被告更曾吃下自己的糞便及飲尿來打敗魔鬼。陳續指，被告表示閱讀聖經及祈禱可將時空扭曲，並自稱另有18個自己，惟他已將18個自己殺死。

陳國棟先後於去年4月至上周三接見過被告3次，其中上周三與另一位辯方精神科醫生陳嘉璐一同於法院囚室接見被告。庭上透露被告早於去年已被診斷出患嚴重精神病，陳國棟指被告當時冷靜克制，沒有變得情緒化，亦與年前接見他時有所不同，明顯對審訊變得沒那麼緊張。

陳指根據被告於小欖的精神科記錄，他已被處方兩種高劑量、可鎮靜情緒的精神科藥物，因此表現冷靜克制，但現時被告說話及語速仍相當不穩定，不斷轉換話題，而且顯然對醫生問他甚麼不感興趣，只專注自說自話，有時亦會特意說話押韻，是胡言亂語的徵兆之一。

陳認為憑被告的說話及小欖的記錄，明顯被告由去年10月開始病情突然惡化，對現實世界有扭曲想法，難以出庭自辯，但他認同被告直到今日仍能分辨到謀殺與誤殺的分別，並且沒有改變其只承認誤殺的答辯。

法官問到陳有否看過被告與警方的錄影會面，陳稱沒有，亦承認若果看過錄影會面，會對被告有更全面了解，但亦不代表現時診斷錯誤。法官指被告於錄影會面中說話清晰，而且詳細說出許多事情經過，會否有機會是虛構？陳稱有此可能。

法官再問被告去年10月前仍沒有相關徵狀，可否形容被告是突然展示相關病徵？陳認為被告長期還押於精神病院，若有任何古怪舉動亦難逃醫護人院視線，而且被告有可能因與院友衝突，精神病於是突然爆發。

兩個醫生比條友撚到

寫報告, 建議終身醫院令

林鄭月娥：「喺天堂已經預咗個位畀我」

得啦, 到時佢地兩個慢慢玩啦

搏入青山，正仆街

入青山OK呀, 不過一定唔可以假釋

下次唔差在講埋

都好既

終身醫院令係成世都唔洗出來

嚴過終身監禁

扮痴線拎白卡

重要養佢

一扮要扮成世
最緊要唔好死
唔好放出黎

屌佢老母係度扮傻

入青山舒服過坐監 唔洗勞動又有飯食
btw打死唔信條撚樣有精神問題

係青山突然正常返係捉佢去坐監定繼續住青山

好難，要好長期評估，幾個醫生證明你適合出返嚟社區生活

邊有醫生用自己仕途擔保痴線佬好返出嚟唔會復發斬人

扮人格分裂真係無得頂
講野有矛盾就即刻話第二個自己做既

真實答案：
好多醫生簽紙比痴線佬出返黎, 因為左膠係咁叫「融入社區」, 而精神病院又長期床位不足

久唔久都有痴線佬當街斬死人事件

有時亦會特意說話押韻，是胡言亂語的徵兆之一。

你有freestyle ma ?

如果係真係好癲 19個人格

死親人通常都唔放

你果Dcase有機會係當時入去係傷人判入去

出番來冇食藥 結果斬死人

就算放都起碼坐廿五年再每兩年一次評估

可能係咁

總之好驚條仆街會出得返黎

傷人有啲都住咗成十年先有得出去中途院舍再住多六七年